<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Ayo Hidup Sehat</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_tips_hidup_sehat">Tips Hidup Sehat</string>
    <string name="tips">Tips Hidup Sehat \n \n
      1. Cukup Istirahat \n
      		Istirahat yang cukup setiap harinya, merupakan salah satu faktor untuk menjaga daya tahan tubuh anda. \n \n
      2. Berpikir Positif \n
      		Di dalam tubuh yang sehat terdapat pikiran yang tenang dan sehat juga. Maka usahakan selalu berpikiran positif terhadap segala masalah yang menerpa kita. \n \n
      3. Rutin Berolahraga \n
      		Setiap pagi, usahakan selalu melakukan olahraga secara teratur. Ini bertujuan untuk menjaga kondisi tubuh agar selalu bugar dan sehat. \n \n
      4. Kebersihan Makanan \n
      		Selalu memastikan bahwa makanan yang anda makan sudah higienis atau sudah di cuci dengan bersih atau dimasak dengan matang yang sempurna. \n \n
      5. Kontrol Makanan \n
      		Makanlah dengan porsi yang wajar jangan berlebihan. Di khawatirkan badan anda akan mengalami kegemukan dan riskan terkena penyakit yang terkait dengan kegemukan atau obesitas. \n \n
      6. Makanan Berserat. \n
      		Penuhi makanan yang berserat setiap harinya. Makanan yang berserat yaitu apel, wortel maupun kacang-kacangan. Fungsi makanan berserat ini yaitu menjaga tubuh dari serangan bakteri.\n \n
      7. Vitamin D \n
      		Penuhi kebutuhan vitamin D. Karena vitamin D ini berfungsi untuk menstimulus sel imun untuk menghalau virus dan bakteri. Vitamin D dapat ditemukan pada sinar matahari, telur, hati dan ikan. \n \n</string>
    <string name="manfaat">Manfaat Hidup Sehat \n \n
         Hidup sehat sebenarnya sangatlah baik untuk kehidupan, tubuh, pikiran, dan penampilan anda.
Hidup sehat juga dapat mencegah berbagai penyakit supaya tidak datang, dan anda akan menjadi lebih fresh setiap harinya.
Untuk lebih lengkapnya manfaat hidup sehat saya rangkum menjadi 10 manfat, apa saja itu ?? \n 
		Berikut adalah 10 manfaat dari hidup sehat: \n \n
	1. Dapat tidur dengan nyenyak \n
		Manfaat hidup sehat yang pertama adalah kualitas yang baik dan dapat dengan nyeyak bila ingin istirahat. Jika hidup anda sehat, maka tidak akan yang mengganggu tidur anda.\n \n
	2. Dapat bekerja lebih maksimal serta meningkatkan kinerja \n
		Jika tubuh anda sehat, anda akan jarang absen untuk masuk kantor dan juga kualitas pekerjaan anda akan lebih baik dibanding anda sakit-sakitan.\n \n
	3. Dapat belajar dengan baik \n
		Tubuh yang sehat membuat konsentrasi anda menjadi lebih baik dan anda akan lebih mudah untuk mempelajari sesuatu dengan baik.\n \n
	4. Tidak banyak pikiran \n
		Jika anda menjalani hidup sehat yang baik dan benar secara otomatis anda akan terhindar dari berbagai macam penyakit, dan membuat anda tidak banyak. \n \n
	5. Merasa damai, nyaman dan tentram \n
		Hidup sehat membuat perasaan kita lebih damai dan tentram, karena kita dipusingkan untuk meminum obat atau mengeluarkan banyak biaya untuk keluar masuk rumah sakit jika anda sakit. \n \n
	6.  Memiliki penampilan yang lebih bugar \n
		Penampilan anda akan terpengaruh disini karena bila seseorang itu sehat, dan tidak berpenyakit biasanya penampilan lebih bugar dan sehat tidak terlihat lesu, lunglai, lemah. \n \n
	7. Mendapatkan kehidupan dan interaksi sosial yang baik \n
		Jika hidup anda sehat, anda akan lebih berinteraksi dengan teman ataupun dengan tetangga anda. Dibanding anda sakit-sakitan, dan selalu diurus oleh lain sehingga tidak sempat membandung interaksi sosial dengan orang lain.\n \n
	8. Lebih percaya diri \n
		Dengan hidup yang sehat secara otomatis anda akan kelihatan lebih percaya diri sehingga memudahkan anda untuk menghadapi berbagai keadaan yang akan terjadi. \n \n
	9. Menghemat pengeluaran untuk kesehatan \n
		Jika anda melakukan gaya hidup sehat, sehingga otomatis juga biaya pengeluaran untuk kesehatan juga akan berkurang, karena anda tidak memerlukan itu, karena anda sehat. \n \n
	10. Terhindar dari penyakit \n
		Hidup sehat juga membuat anda terhindar dari berbagai macam pernyakit. Orang yang melakukan gaya hidup sehat yang baik dan benar akan jarang terkena penyakit, karena daya tahan tubuhnya tinggi.
Semoga adanya artikel ini membuat pikiran anda lebih terbuka untuk menjalani pola hidup sehat, dan sebenarnya manfaat menjalani hidup sehat ini sangatlah banyak dan tidaklah susah. Jadi apa salahnya jika anda menjalani hidup sehat, membuat kualitas hidup anda akan lebih baik dan nyaman.
Demikianlah semoga artikel ini bermanfaat.. salam kesehatan... \n \n</string>
    <string name="vertigo">Vertigo \n \n
    Vertigo adalah perasaan seolah-olah penderita bergerak atau berputar, atau seolah-olah benda di sekitar penderita bergerak atau berputar, yang biasanya disertai dengan mual dan kehilangan keseimbangan. \n \n
    Vertigo bisa berlangsung hanya beberapa saat atau bisa berlanjut sampai beberapa jam bahkan hari. 
Penderita kadang merasa lebih baik jika berbaring diam, tetapi vertigo bisa terus berlanjut meskipun penderita tidak bergerak sama sekali. \n \n
Benign Paroxysmal Positional Vertigo. \n \n
Benign Paroxysmal Positional Vertigo merupakan penyakit yang sering ditemukan, dimana vertigo terjadi secara mendadak dan berlangsung kurang dari 1 menit. 
Perubahan posisi kepala (biasanya terjadi ketika penderita berbaring, bangun, berguling diatas tempat tidur atau menoleh ke belakang) biasanya memicu terjadinya episode vertigo ini. \n \n
Penyakit ini tampaknya disebabkan oleh adanya endapan kalsium di dalam salah satu kanalis semisirkularis di dalam telinga bagian dalam.  \n \n
Vertigo jenis ini mengerikan, tetapi tidak berbahaya dan biasanya menghilang dengan sendirinya dalam beberapa minggu atau bulan. 
Tidak disertai hilangnya pendengaran maupun telinga berdenging. \n \n
Gejala \n \n
Penderita merasa seolah-olah dirinya bergerak atau berputar; atau penderita merasakan seolah-olah benda di sekitarnya bergerak atau berputar. \n \n
Pengobatan \n \n
Pengobatan tergantung kepada penyebabnya. \n
Obat untuk mengurangi vertigo yang ringan adalah meklizin, dimenhidrinat, perfenazin dan skopolamin. \n
Skopolamin terutama berfungsi untuk mencegah motion sickness, yang terdapat dalam bentuk plester kulit dengan lama kerja selama beberapa hari. 
Semua obat diatas bisa menyebabkan ngantuk, terutama pada usia lanjut. Skopolamin dalam bentuk plester kulit memiliki efek mengantuk yang paling sedikit. \n</string>
    <string name="kanker">       KANKER adalah penyakit yang dapat menyerang seluruh bagian tubuh. Tubuh secara teratur memproduksi sel baru yang berguna untuk pertumbuhan serta untuk menggantikan sel yang rusak atau yang sakit. Secara normal, sel tumbuh dan berkembang dengan cara yang tetap. Namun, ada pula pertumbuhan yang tidak normal (tidak terkontrol) yang kemudian tampak menjadi “benjolan” yang disebut tumor.\n \n
       Tumor terdiri dari tumor jinak dan tumor ganas. Tumor jinak adalah pertumbuhan sel abnormal yang tidak melewati batas jaringan, tumbuh lamban, bersimpai atau berselaput pembungkus sehingga mudah dioperasi dan diangkat. Sedang tumor ganas atau kanker adalah pertumbuhan sel abnormal yang tumbuh cepat, tidak bersimpai, tumbuhnya menyusup ke bagian lain melalui pembuluh getah bening.\n \n
       Karsinogenesis atau proses terjadinya kanker dimulai dengan perubahan sederhana yang sering kali berubah menjadi tumor jinak dan sebagian akhirnya menjadi tumor ganas atau kanker.\n\n
       Sel kanker dapat lepas dari sel kanker asal (primary cancer atau kanker primer) melalui aliran darah atau saluran limfatik (getah bening) dan menyebar ke bagian tubuh lain. Apabila sel tersebut mencapai bagian lain (menyebar) dan berkembang membentuk tumor baru di bagian tubuh yang lain, disebut tumor sekunder (secondary tumor) atau metastasis.\n \n
       GEJALA \n \n
       Indikasi dari kanker sangat mengemuka bergantung pada organ yang terjangkiti, namun secara umum kanker memberikan gejala antara lain sebagai berikut:\n
       Tedapat pendarahan atau pengeluaran cairan yang tidak wajar, seperti halnya cairan saliva, mimisan terus menerus, keluarnya cairan dari payudara susu yang terdapat darah, cairan liang senggama yang berdarah diluar siklus menstruasi maupun menopause, ditemukan darah dalam faeces, darah dalam air kemih hingga batuk atau muntah yang mengandung darah.\n
       Penurunan berat badan dengan cepat akibat kurang lemak dan protein (kaheksia)\n
       Benjolan pada payudara \n
       Perubahan tahi lalat atau kulit yang mencolok \n
       Secara spesifik, kanker memiliki tipe berdasarkan organ yang diserangnya. Pun gejala yang mengemuka memiliki khas masing-masing, namun tidak menutup kemungkinan dapat juga muncul gejala yang terkombinasi. \n \n
       Kanker Otak \n \n
       Pusing atau nyeri/sakit kepala, badan terasa lemah, kebas pada lengan dan kaki, perubahan pada ingatan, kesulitan berjalan, perubahan tidak normal pada penglihatan secara signifikan, kesulitan bicara. \n \n
       Kanker Mulut \n \n
       Terdapat sariawan pada mulut, lidah dan gusi yang tidak kunjung sembuh. \n \n
       Kanker Nasofaring \n \n
       Perdarahan melalui hidung yang ringan hingga berat, atau sumbatan pada hidung, telinga nyeri, telinga berdenging, rasa tidak nyaman, keluhan pada mata berupa pandangan ganda, pembesaran atau benjolan di leher. \n \n
       Kanker Leher Rahim \n \n
       Gejala paling umum dari kanker leher rahim adalah perdarahan abnormal dari vagina atau flek (bercak) vagina. Perdarahan abnormal ini terutama terjadi setelah berhubungan seksual, namun dapat muncul juga perdarahan diantara 2 siklus menstruasi, menoragia, atau bercak / perdarahan postmenopause. Bila perdarahan berlangsung dalam jangka waktu lama maka pasien dapat mengeluh lelah dan lemas karena anemia yang dialaminya. Bercak kekuningan yang encer diikuti dengan bau amis dapat merupakan tanda-tanda keganasan. Gejala biasanya baru muncul ketika sel yang abnormal berubah menjadi keganasan dan menyusup ke jaringan sekitarnya. \n
       Pada stadium lanjut, pasien dapat mengeluh bercak vagina yang berbau, penurunan berat badan, dan obstruksi (sumbatan) dalam berkemih. Apabila kanker sudah menyebar ke panggul maka nyeri punggung dapat terjadi diikuti dengan hambatan dalam berkemih serta hidronefrosis (pembesaran ginjal). Gejala kandung kemih maupun rektum (hematuri  / kencing berdarah, hematoschezia / BAB berdarah, fistula) dapat berhubungan dengan penyebaran ke kandung kemih serta rektum pada tumor invasif. \n
       Untuk menjadi kanker serviks dibutuhkan waktu sampai belasan tahun. Lesi (luka atau tanda) dini pada kanker leher rahim dapat berupa lesi indurasi (keras) ataupun ulserasi (luka bernanah), atau daerah yang sedikit elevasi (meninggi) dan bergranul yang mudah berdarah bila disentuh. \n \n
       Kanker Ovarium \n \n
       Sebanyak 60% wanita yang didiagnosis menderita kanker ovarium sudah memasuki tahap lanjut dari penyakit ini. Pada umumnya tidak didapatkan gejala dini pada kanker ini, seandainya ada biasanya samar-samar. Gejala tersebut termasuk diantaranya nyeri pada panggul, kembung, mudah lelah, penurunan berat badan, konstipasi (sembelit), perdarahan menstruasi yang tidak teratur. Pada pemeriksaan fisik didapatkan adanya suatu massa atau benjolan pada panggul merupakan tanda yang perlu dicurigai. \n \n
       Kanker Payudara \n \n
       Adanya benjolan, penebalan kulit (tickening), perubahan bentuk, gatal - gatal, kemerahan, rasa sakit yang tidak berhubungan dengan menyusui atau menstruasi. \n \n
       Kanker Saluran Pencernaan \n \n
       Adanya darah dalam kotoran yang ditandai dengan warna merah terang atau hitam, rasa tidak enak terus - menerus pada perut, benjolan pada perut, rasa sakit setelah makan, penurunan berat badan. \n \n
       Kanker prostat \n \n
       Kencing tidak lancar, rasa sakit yang terus menerus pada pinggang belakang, penis dan paha atas. \n \n
       PENGOBATAN \n \n
       Pengobatan kanker bergantung pada jenis atau tipe kanker yang diderita, darimana asal kanker tersebut atau pola penyebarannya. Umur, kondisi kesehatan umum pasien serta system pengobatan juga mempengaruhi proses pengobatan kanker. \n
       Pengobatan yang umumnya diberikan adalah melalui \n
       Pembedahan atau operasi \n
       Kemoterapi (dengan obat – obatan) atau \n
       Radioterapi (menggunakan sinar radiasi). \n
       Terapi hormonal \n
       Terapi biologik \n
       Imunoterapi (peningkatan daya tahan tubuh) \n
       Secara umum biasanya digunakan lebih dari satu macam cara pengobatan di atas, misalnya pembedahan yang diikuti oleh kemoterapi atau radioterapi, bahkan seringkali pengobatan digunakan dengan kombinasi (operasi, kemoterapi dan radioterapi). Sesudah itu, kadang – kadang diberikan terapi hormonal dan biologik kebanyakan sesuai dengan kebutuhan. \n \n
       Tujuan utama operasi adalah mengangkat kanker secara keseluruhan, karena kanker hanya dapat sembuh kalau belum menjalar ke tempat lain. Sedangkn kemoterapi dan radiasi bertujuan untuk membunuh sel kanker atau menghentikan pertumbuhan sel kanker yang masih tertinggal, atau paling tidak memperlambt perkembangan sel kanker baru. \n \n 
       Dengan demikian kanker dapat disembuhkan secara total melalui pengobatan kemoterapi dan radiasi atau bila kanker sudah sedemikian lanjut, setidaknya pengobatan tersebut dapat berfungsi untuk mengurangi gejalanya.</string>
    <string name="demam">DEFINISI \n \n
        Penyakit demam berdarah dengue (DBD) adalah penyakit menular yang disebabkan oleh virus dengue dan ditularkan melalui gigitan nyamuk Aedes aegypti. Penyakit ini dapat menyerang semua orang dan dapat mengakibatkan kematian terutama pada anak, serta sering menimbulkan kejadian luar biasa atau wabah. Di Indonesia sejak dilaporkannya kasus DBD pada tahun 1968 terjadi kecenderungan peningkatan insidens. \n \n
        Keadaan ini terutama disebabkan karena 4 jenis virus dengue telah ada di Indonesia dan nyamuk penularnya tersebar luas.  Namun angka kematian menurun tajam sejak tahun 1968 sampai sekarang. \n \n
        Penyakit ini ditularkan orang yang dalam darahnya terdapat virus dengue. Orang ini bisa menunjukkan gejala sakit, tetapi bisa juga tidak sakit, yaitu jika mempunyai kekebalan yang cukup terhadap virus dengue.  Jika orang digigit nyamuk aedes aegypti maka virus akan masuk bersama darah yang dihisapnya. Didalam tubuh nyamuk itu, virus dengue akan berkembang dan menyebar ke seluruh bagian nyamuk. Sebagian besar virus tersebut berada pada kelenjar liur yang terdapat pada alat tusuk nyamuk. Sehingga waktu nyamuk tersebut menggigit orang lain, maka bersamaan dengan air liur nyamuk masuk kedalam darah, virus dengue dipindahkan kepada orang lain. \n \n
        GEJALA \n \n
        Gejala utama dari demam berdarah dengue adalah demam yang mendadak tinggi (>39oC), terus menerus  selama 2-7 hari, kemudian turun dengan cepat dan biasanya diikuti dengan: \n
        Nyeri kepala, Menggigil, Lemas, Nyeri di belakang mata, Nyeri otot dan tulang, Ruam kulit (kulit kemerahan), Anoreksia, Mual muntah.  \n \n
        Selanjutnya akan diikuti oleh tanda perdarahan seperti: \n
        Gusi berdarah, Mimisan, Timbul bintik-bintik merah pada kulit (petekie), Muntah darah, Buang air besar berwarna hitam. \n \n
        Pada fase demam biasanya diikuti oleh fase kritis selama 2-3 hari. Pada fase kritis ini suhu tubuh menurun, bagian tubuh seperti tangan dan kaki dingin dan biasanya merasa seperti sudah sembuh. Padahal pada fase ini kita harus waspada, sebab bisa terjadi sindrom syok dengue yang dapat mengancam jiwa. \n \n
        PENGOBATAN \n \n
        Pada dasarnya pengobatan DBD bersifat suportif, yaitu mengatasi kehilangan cairan sebagai akibat dari kebocoran plasma dan perdarahan. Obat-obatan yang diberikan bersifat simtomatik (mengobati gejala) bila demam diberikan antipiretik (penurun demam), mual diberikan antiemetik dst. Rasa haus dan keadaan kekurangan cairan dapat timbul sebagai akibat demam tinggi, anoreksia dan muntah. Jenis minuman yang dianjurkan adalah jus buah, sirup, susu, serta larutan oralit. Apabila cairan oral tidak dapat diberikan maka sebaiknya pasien dirawat untuk diberikan cairan infus. Pasien diharapkan tirah baring selama masih demam maupun fase syok dan selalu di monitor kadar trombosit serta kadar hematokrit sampai normal kembali.</string>
    <string name="asma">Definisi \n \n
	   Asma adalah penyakit kronis (berlangsung lama) yang ditandai oleh sesak napas disertai bunyi ngik-ngik (wheezing) dimana derajat keparahan setiap orang berbeda-beda. Pada saat serangan, yang terjadi adalah menyempitnya jalan napas kita akibat dari pengerutan bronkus yang menyebabkan udara sulit keluar masuk paru. \n\n
	   Penyebab dari asma belum sepenuhnya dimengerti. Namun faktor risiko yang dapat mencetuskan timbulnya asma adalah, allergen (zat yang menyebakan alergi), merokok, dan iritasi zat kimia. Asma tidak dapat disembuhkan, namun dapat di control dengan tata laksana yang tepat.\n \n
	   Gejala dan Tanda \n \n
	   Secara umum gejala asma adalah sesak napas, batuk berdahak dan suara napas yang berbunyi ngik-ngik atau mengidimana seringnya gejala ini timbul pada pagi hari menjelang waktu subuh, hal ini karena pengaruh keseimbangan hormon kortisol yang kadarnya rendah ketika pagi dan berbagai faktor lainnya.

Penderita asma akan mengeluhkan sesak nafas karena udara pada waktu bernafas tidak dapat mengalir dengan lancar pada saluran nafas yang sempit dan hal ini juga yang menyebabkan timbulnya bunyi ngik-ngik pada saat bernafas.

Pada penderita asma, penyempitan saluran pernafasan yang terjadi dapat berupa pengerutan dan tertutupnya saluran oleh dahak yang dirpoduksi secara berlebihan dan menimbulkan batuk sebagai respon untuk mengeluarkan dahak tersebut.
Salah satu ciri asma adalah hilangnya keluhan di luar serangan. Artinya, pada saat serangan, penderita asma bisa kelihatan amat menderita (banyak batuk, sesak napas hebat dan bahkan sampai seperti tercekik), tetapi di luar serangan dia sehat-sehat saja (bisa main tenis 2 set, bisa jalan-jalan keliling taman, dan lain-lain).\n \n

Pengobatan \n \n
Pada dasarnya penanganan asma yang paling efektif adalah dengan menghindari fa ktor-faktor pencetus asma dan menggunakan obat asma untuk mengurangi pembengkakan saluran pernafasan. Pengobatan asma secara cepat/jangka pendek yaitu dengan menggunakan obat pelega saluran pernafasan seperti inhaler dan nebulizer yang berfungsi menghentikan serangan asma. Pengobatan jangka panjang yang berfungsi untuk mencegah terjadinya serangan asma adalah dengan menggunakan obat-obatan seperti steroid berfungsi untuk tetap membuat saluran pernafasan terbuka dan menggurangi pembengkakan.</string>
    <string name="amandel">Apa itu amandel \n \n
    Amandel sebenarnya sebutan lain dari tonsil yang merupakan jaringan limfatik yang terletak pada kedua sisi tenggorokan, diatas dan di belakang lidah. Jika terdapat infeksi di dalam tubuh,khususnya pada daerah mulut, maka tonsil yang merupakan bagian dari sistem imun akan membantu memerangi dengan bekerja lebih keras sehingga dapat terjadi pembesaran maupun peradangan tonsil yang disebut dengan tonsillitis.

Penyebab tonsillitis tersering berasal dari virus. Sedangkan bakteri, jamur atau parasit juga dapat menjadi penyebab meskipun lebih jarang terjadi. Penyebaran infeksi melalui udara, tangan dan dari ciuman. Dapat ditemukan pada semua umur terutama pada anak.\n \n
Gejala \n \n
Gejala umum tonsillitis adalah nyeri tenggorok dan demam. Pada tenggorok dan tonsil biasanya terlihat merah dan membengkak. Pada tonsil dapat terlihat nanah yang menutupi secara penuh ataupun  bercak-bercak.

Tonsilitis yang disebabkan oleh virus akan menghilang dengan sendirinya. Pengobatan akan bertujuan untuk membantu Anda merasa lebih nyaman. Anda dapat mengurangi nyeri pada tenggorok dengan berkumur-kumur dengan air garam ataupun minum teh hangat. Akan tetapi bila tonsillitis Anda disebabkan oleh bakteri, maka Anda perlu pengobatan antibiotik./n /n
Pengobatan \n \n
Bila, tonsillitis ini terjadi berulangkali, atau tidak membaik dengan pengobatan serta mengganggu aktivitas sehari-hari, maka operasi pengangkatan tonsil/tonsilektomi adalah pilihan yang tepat. Apabila pada keadaan demikian tidak dilakukan tonsilektomi, maka dapat terjadi komplikasi ke daerah sekitarnya- infeksi hidung, sinus, telinga; dan komplikasi jauh seperti infeksi pada jantung, ginjal, mata, sendi maupun kulit.

Karena disebabkan oleh bakteri, maka untuk mengatasinya maka akan diberikan antibiotik. Selain itu dapat pula diberikan obat untuk mengurangi proses peradangan yang terjadi pada amandel tersebut. Untuk operasi pengangkatan amandel, hanya dilakukan jika sudah ada indikasi yaitu berulangnya penyakit cukup sering dan terdapat gejala penyumbatan seperti gangguan tidur. Pasien yang sering  mengalami penyakit ini dalam sebulan sampai beberapa kali, sering mengorok saat tidur, dan sering terbangun karena sesak maka sudah dianjurkan untuk dilakukan operasi pengangkatan amandel.

Infeksi pada tonsil yang disarankan untuk melakukan operasi umumnya disebabkan oleh kuman Streptococcus. Operasi pengangkatan tonsil (tonsilektomi) umumnya dilakukan pada anak-anak. Tonsilektomi diindikasikan pada pasien dengan :

    Tonsilitis akut dengan episode berulang
    Tonsilitis kronik yang persisten dan menyebabkan nyeri tenggorokan
    Terdapat keluhan sleep apneu (sumbatan saluran napas akibat tonsil yang membesar)
    Sulit menelan akibat tonsil yang membesar
    Tonsil yang sangat besar dengan kripta

Jadi tidak semua tonsilitis dioperasi. Tonsil sendiri merupakan salah satu pertahanan tubuh sehingga apabila tidak memenuhi indikasi diatas maka tidak perlu dioperasi. Pembesaran tonsil dan adenoid dapat dicegah dengan cara meningkatkan daya tahan tubuh, menghindari pencetus alergi, dan menghindari zat yang merangsang pembesaran tonsil dan adenoid seperti MSG dan dingin </string>
    <string name="aborsi">Definisi \n \n
    Menggugurkan kandungan atau dalam dunia kedokteran dikenal dengan istilah “abortus” adalah pengakhiran kehamilan sebelum usia 20 minggu kehamilan atau berat bayi kurang dari 500 g (ketika janin belum dapat hidup di luar kandungan).1  Angka kejadian aborsi meningkat dengan bertambahnya usia dan terdapatnya riwayat aborsi sebelumnya. Proses abortus dapat berlangsung secara : \n
    1. Spontan / alamiah (terjadi secara alami, tanpa tindakan apapun)\n
    2. Buatan / sengaja (aborsi yang dilakukan secara sengaja)\n
    3. Terapeutik / medis (aborsi yang dilakukan atas indikasi medik karena terdapatnya suatu permasalahan atau komplikasi).\n \n
    Frekuensi terjadinya aborsi di Indonesia sangat sulit dihitung secara akurat karena banyaknya kasus aborsi buatan / sengaja yang tidak dilaporkan. Berdasarkan perkiraan dari BKBN, ada sekitar 2 juta kasus aborsi yang terjadi setiap tahunnya. Pada penelitian di Amerika Serikat terdapat 1,2 – 1,6 juta aborsi yang disengaja dalam 10 tahun terakhir dan merupakan pilihan wanita Amerika untuk kehamilan yang tidak diinginkan. Secara keseluruhan, di seluruh dunia, aborsi adalah penyebab kematian yang paling utama dibandingkan kanker maupun penyakit jantung. \n \n
    Tanda dan Gejala \n \n
    
    Nyeri perut bagian bawah
    Keram pada rahim
    Nyeri pada punggung
    Perdarahan dari kemaluan
    Pembukaan leher rahim
    Pengeluaran janin dari dalam rahim
    \n \n
    Pengobatan \n \n
    

Pemeriksaan penunjang

Pemeriksaan yang perlu dilakukan adalah pemeriksaan USG, pemeriksaan darah, dan pemeriksaan hormonal kadar B-hCG.

Tatalaksana pasca abortus

Pemeriksaan untuk mencari penyebab abortus spontan dengan menggunakan USG atau kadar B-hCG selama 1-2 bulan berikutnya. Sesudah mengalami abortus, ibu dianjurkan jangan hamil dulu selama 3 bulan kemudian (jika perlu gunakan kontrasepsi kondom atau pil).</string>
    <string name="flu">Definnisi \n \n
    Common Cold (pilik)adalah suatu reaksi inflamasi saluran pernafassan yang disebabkan oleh infeksi virus. \n\n
    Penyebab \n \n
    Berbagai virus yang berbeda menyebabkan terjadinya common cold: \n \n
•	Rhinovirus
•	Virus influenza A, B, C
•	Virus Parainfluenza
•	Virus sinsisial pernafasan. 
Semuanyanya mudah ditularkan melalui ludah yang dibatukkan atau dibersinkan oleh penderita.
Common cold biasanya tidak berbahaya dan kebanyakan dapat sembuh dengan sendirinya. Belum diketahui apa yang menyebabkan seseorang lebih mudah tertular pilek pada suatu saat dibandingkan waktu lain. Kedinginan tidak menyebabkan pilek atau meningkatkan risiko untuk tertular. Kesehatan penderita secara umum dan kebiasaan makan seseorang juga tampaknya tidak berpengaruh. \n \n
Gejala dan tanda \n\n 
Sesak nafas dengan/ tanpa sumbatan hidung,  bersin-bersin, tenggorokan gatal, hidung meler, batuk, suara serak, lemas, sakit kepala, demam (biasanya ringan).
Gejala biasanya akan menghilang dalam waktu 4-10 hari, meskipun batuk dengan atau tanpa dahak seringkali berlangsung sampai minggu kedua.
Pengobatan \n \n
•	Usahakan untuk beristirahat dan selalu dalam keadaan hangat dan nyaman, serta diusakahan agar tidak menularkan penyakitnya kepada orang lain. \n
•	Jika terdapat demam atau gejala yang berat, maka penderita harus menjalani tirah baring di rumah. \n
•	Minum banyak cairan guna membantu mengencerkan sekret hidung sehingga lebih mudah untuk dikeluarkan/dibuang. \n
•	Untuk meringankan nyeri atau demam dapat diberikan asetaminofen atau ibuprofen. \n
•	Pada penderita dengan riwayat alergi, dapat diberikan antihistamin \n
•	Menghirup uap atau kabut dari suatu vaporizer bisa membantu mengencerkan sekret dan mengurangi sesak di dada. \n
•	Mencuci rongga hidung dengan larutan garam isotonik bisa membantu mengeluarkan sekret yang kental \n
•	Batuk merupakan satu-satunya cara untuk membuang sekret dan debris dari saluran pernafasan. Oleh karena itu sebaiknya batuk tidak perlu diobati, kecuali jika sangat mengganggu dan menyebabkan penderita susah tidur. 
Jika batuknya hebat, bisa diberikan obat anti batuk \n
•	Antibiotik tidak efektif untuk mengobati common cold, antibiotik hanya diberikan jika terjadi suatu infeksi bakteri. \n</string>
    <string name="malaria">Malaria \n \n
Definisi \n
Malaria adalah penyakit infeksi akut yang disebabkan oleh protozoa dari genusPlasmodium. Pada manusia, terdapat empat spesies  penyebab malaria, yaitu P. falciparum, P. vivax, P. ovale, P. Malaria.
Penyebaran alami parasit malaria disebabkan oleh nyamukAnopheles betina yang hidup terutama di daerah pantai . Namun, parasit dapat pula disebarkan oleh melalui pembuluh darah seperti tranfusi darah, penggunaan jarum bersama oleh pecandu narkoba, maupun penularan dari ibu ke janin yang dikandungnya. \n \n
Plasmodium falciparum adalah penyebab sekitar 85% malaria di dunia dan merupakan penyebab malaria yang paling berat. \n \n
Gejala \n \n
Gejala dan Tanda
Gejala kliniknya dikenal sebagai trias malaria yang terdiri dari demam, anemia dan pembesaran limpa. Gejala klinik mungkin didahului dengan sakit kepala, lemah, nyeri otot dan nyeri tulang. \n
Berat/ringannya gejala yang ditimbulkan malaria tergantung pada jenis plasmodium penyebab infeksi. Seperti uraian sebelumnya, terdapat 4 jenis plasmodium yang menyebabkan malaria pada manusia. Keempat jenis plasmodium ini memberikan waktu demam yang berbeda-beda tergantung jenis penyebab. Plasmodium vivax penyebab malaria tertiana menyebabkan demam hari ke-3. plasmodium malariae penyebab malaria kuartana menyebabkan demam hari ke-4, sementara plasmodium ovale memberikan infeksi paling ringan dan  sering sembuh spontan tanpa pengobatan. Plasmodium falciparum yang menyebabkan malaria tropika menyebabkan demam tiap jam ke-24 atau 48 dan cenderung tidak menentu. Malaria tropika merupakan yang paling ganas dan berbahaya. Hal ini disebabkan parasit ini mudah resisten terhadap berbagai pengobatan. \n
Secara umum gejala yang ditimbulkan adalah menggigil, demam, dan berkeringat. \n \n

Pengobatan \n \n
Pada dasarnya penyakit malaria ini dapat disembuhkan secara total dengan menggunakan obat-obatan. Sampai saat ini klorokuin masih menjadi obat lini pertama untuk pengobatan ke-dua jenis spesies yang ada di Indonesia dengan alasan biayanya yang murah, keamanan, dan ketersediaan obat di seluruh Indonesia. Obat yang sering dipakai ada 2 macam yaitu klorokuin dan primakuin.Klorokuin dan primakuin digunakan sebagai terapi supresi malaria akut. Kedua obat ini dapat digunakan untuk profilaksis sebelum anda berpergian ke daerah endemik malaria.
Terdapat dua bentuk obat klorokuin yaitu Tablet (oral) dan suntik (parenteral). \n \n
Untuk malaria vivax , pengobatan awal diberikan 600 mg ( 4 tablet) dosis tunggal atau 10 mg/kg BB, enam jam kemudian 300 mg (2 tablet) atau 5 mg/kg BB. Pada hari kedua dan ketiga diberikan lagi 300 mg/hari ( 2 tablet) atau 5 mg/kgBB. \n \n
Untuk profilaksis  diberikan 300 – 600 mg sekali seminggu, dimulai 1 minggu sebelum masuk daerah endemik dan diteruskan sampai 4 minggu meninggalkan daerah tersebut.</string>
<string name="Ususbuntu">
DEFINISI \n \n
Usus buntu atau dalam dunia kedokteran dikenal dengan istilah ‘appendisitis’ adalah peradangan dari usus buntu atau apendiks. Kejadian ini cukup umum dialami oleh populasi umum, oleh karena itu pengetahuan tentang penyakit ini perlu Anda ketahui \n\n
GEJALA \n
Gejala klasik dari usus buntu adalah nyeri tiba-tiba di daerah sekitar pusat pada fase awal. Selain itu, pasien juga dapat mengeluh mual, muntah dan demam. Selain itu, nyeri perut juga jugadapat berpindah ke bagian perut kanan bawah. Apabila peradangan usus buntu ini pecah, maka akan menyebabkan materi usus mengkontaminasi rongga perut. Dinding abdomen akan terasa tegang dan nyeri. \n
Bagaimana membedakan nyeri perut akibat apendisitis atau penyakit lain? \n \n
 
Nyeri perut pada usus buntu umumnya berawal di regio sekitar pusat dan menjalar ke kanan bawah setelah beberapa jam. Nyeri perut akibat sakit maag umumnya berada di daerah ulu hati, disertai gejala seperti perut penuh, dan mual. Nyeri akibat batu empedu umumnya terjadi tiba-tiba dan dicetuskan oleh makanan berlemak. \n \n
PENGOBATAN \n \n
Pemeriksaan yang umumnya dilakukan untuk membantu  dalam menegakkan diagnosis adalah pemeriksaan darah, dan pemeriksaan radiologis. Pemeriksaan  radiologis yang awalnya dilakukan adalah pemeriksaan foto abdomen dan USG perut. \n
Apa penanganan dari apendisitis? \n
Terapi utama dari apendisitis adalah pembedahan. Selain itu dokter juga dapat memberikan berbagai pengobatan lain, salah satunya adalah antibiotik.
</string>
    <string name="title_activity_manfaat_hidup_sehat">Manfaat Hidup Sehat</string>
    <string name="title_activity_jenis_penyakit">Jenis-Jenis Penyakit</string>

    <string-array name="jenis_penyakit"></string-array>

    <string name="title_activity_kanker">Kanker</string>
    <string name="title_activity_vertigo">Vertigo</string>
    <string name="title_activity_demam">Demam Berdarah</string>
    <string name="title_activity_jenis">Jenis-Jenis Penyakit</string>
    <string name="title_activity_asma">Penyakit Asma</string>
    <string name="title_activity_amandel">Penyakit Amandel</string>
    <string name="title_activity_aborsi">Aborsi</string>
    <string name="title_activity_flu">Flu (Influenza)</string>
    <string name="title_activity_malaria">Malaria</string>
    <string name="title_activity_usus_buntu">Usus BUntu</string>

</resources>
